[{"id":0,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist bekannt für ihre Innovationen und Forschungen im Bereich der Nachhaltigkeit. Ein wichtiger Schwerpunkt liegt auf der Entwicklung von Elektrofahrzeugen und erneuerbaren Energien. Der deutsche Automobilhersteller Volkswagen investiert in neue Technologien, um den CO2-Ausstoß zu reduzieren.","questions":[{"question":"Welcher Bereich konzentriert sich die Deutsche Wirtschaft auf?","answers":["Elektrofahrzeuge und erneuerbare Energien","Landwirtschaft und Tourismus","Gesundheitswesen und Bildung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher deutsche Automobilhersteller investiert in neue Technologien?","answers":["Mercedes-Benz","BMW","Volkswagen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was will der deutsche Automobilhersteller Volkswagen erreichen?","answers":["den CO2-Ausstoß zu erhöhen","den CO2-Ausstoß zu reduzieren","keine Änderung am CO2-Ausstoß"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die Deutsche Bank ist die größte Bank Deutschlands und eine der größten der Welt. Sie wurde 1870 gegründet und hat heute etwa 90.000 Mitarbeiter in über 70 Ländern. Die Bank bietet eine Vielzahl an Dienstleistungen, von Krediten bis hin zu Anlageprodukten.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die Deutsche Bank gegründet?","answers":["1865","1870","1880"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Mitarbeiter hat die Deutsche Bank heute?","answers":["80.000","90.000","100.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In wie vielen Ländern ist die Deutsche Bank aktiv?","answers":["50","70","90"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Der Deutsche Mittelstand ist ein wichtiger Teil der deutschen Wirtschaft. Er umfasst kleine und mittlere Unternehmen, die sich auf bestimmte Branchen wie Automobilzulieferung oder Medizintechnik spezialisiert haben. Diese Unternehmen sind bekannt für ihre Innovationen und Flexibilität. Im Jahr 2020 gab es in Deutschland etwa 3,5 Millionen solcher Betriebe, was etwa 99 % der gesamten Unternehmen ausmacht.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Unternehmen gab es in Deutschland im Jahr 2020?","answers":["1,5","3,5","2,5"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Branche haben kleine und mittlere Unternehmen oft im Deutschen Mittelstand?","answers":["Automobilzulieferung","Landwirtschaft","Kunst"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sind kleine und mittlere Unternehmen in Deutschland bekannt für?","answers":["ihre Größe","ihr Alter","ihre Innovationen und Flexibilität"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein wichtiges Unternehmen im deutschen Finanzbereich. Sie wurde 1585 gegründet und ist heute die zweitgrößte Börse in Europa nach der Londoner Börse. Die Deutsche Börse hat ihren Sitz in Frankfurt am Main und bietet ihre Dienstleistungen an mehr als 3.000 Kunden weltweit an. Ihre Hauptfunktion besteht darin, Wertpapiere wie Aktien und Anleihen zu handeln und zu verwalten.","questions":[{"question":"Wo ist der Sitz von Die Deutsche Börse AG?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Kunden weltweit bietet Die Deutsche Börse ihre Dienstleistungen an?","answers":["1.000","2.500","3.000"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist die Hauptfunktion von Die Deutsche Börse AG?","answers":["Die Verwaltung von Immobilien","Der Handel und die Verwaltung von Wertpapieren","Das Angebot von Krediten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Der deutsche Mittelstand ist ein wichtiger Teil der wirtschaftlichen Struktur Deutschlands. Er umfasst kleinere und mittelgroße Unternehmen, die sich auf verschiedene Branchen konzentrieren. Ein Beispiel dafür ist die Textilindustrie, in der viele traditionelle Familienunternehmen tätig sind. Diese Unternehmen haben sich auf ihre Stärken spezialisiert und entwickeln innovative Produkte.","questions":[{"question":"In welcher Branche konzentrieren sich viele traditionelle Familienunternehmen im deutschen Mittelstand?","answers":["Textilindustrie","Automobilindustrie","Finanzbranche"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches ist ein Beispiel für eine Branche, in der sich deutsche Mittelständler konzentrieren?","answers":["Kunstmarkt","Textilindustrie","Landwirtschaft"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wird im deutschen Mittelstand die Spezialisierung auf Stärken beschrieben?","answers":["Durch den Kauf von anderen Unternehmen","Durch die Entwicklung innovativer Produkte","Durch die Reduzierung der Mitarbeiter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist nach wie vor ein wichtiger Teil der Weltwirtschaft. Deutschland hat sich in den letzten Jahren stark entwickelt und ist heute einer der größten Exporteur der Welt. Der Hauptgrund dafür liegt in seiner starken Industrie, insbesondere in der Automobilbranche.","questions":[{"question":"Worum geht es im Text, wenn man von der starken Industrie Deutschlands spricht?","answers":["Automobilbranche","Exportwirtschaft","Industriepolitik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ist Deutschland heute einer der größten Exporteure der Welt?","answers":["Seine starke Industrie","Sein großes Landgebiet","Seine politische Lage"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein wichtiger Grund für die starke Entwicklung Deutschlands in den letzten Jahren?","answers":["Seine politischen Beziehungen","Sein Exportwirtschaft","Seine starken Industrie"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist weltweit eine der stärksten und innovativsten Branchen. Das Land ist bekannt für seine Produktionsstätten in den Bereichen Automobil- und Zulieferindustrie, Chemie und Pharmazie. Der deutsche Mittelstand ist ein wichtiger Faktor für die Wirtschaft, da er sich durch Flexibilität, Innovationsfähigkeit und regionale Bindung auszeichnet.","questions":[{"question":"Welchen Bereich der Industrie kennt Deutschland für seine Produktionsstätten?","answers":["Automobil- und Zulieferindustrie, Chemie und Pharmazie","Energie- und Umwelttechnologie","Textil- und Bekleidungsindustrie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was kennzeichnet den deutschen Mittelstand?","answers":["Flexibilität, Innovationsfähigkeit und regionale Bindung","Großindustrielle Produktion und globale Vernetzung","Hohe Investitionen in Forschung und Entwicklung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welchen Faktor ist für die deutsche Wirtschaft wichtig?","answers":["Der Mittelstand, die Automobilindustrie","Die Chemie- und Pharmazeutische Industrie, die Exporte","Die Energieproduktion und die regionale Bindung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Das Unternehmen Amazon hat ein neues Geschäftskonzept entwickelt, das es Kunden ermöglicht, Produkte direkt an ihre Haustiere zu senden. Das Konzept heißt \"Amazon for Pets\" und zielt auf die wachsende Gruppe von Pet-Eigenen ab. Mit diesem neuen Service können Besitzer ihrer Tiere auch in ihrem Urlaub oder wenn sie nicht zu Hause sind, sicherstellen, dass ihr Tier versorgt wird.","questions":[{"question":"Was heißt das neue Geschäftskonzept von Amazon?","answers":["Amazon for Pets","Amazon für Hunde","Amazon für Katzen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wem richtet sich das Konzept 'Amazon for Pets'?","answers":["Alten Menschen","Pet-Eigenen","Jungen Erwachsenen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht Amazon mit seinem neuen Service?","answers":["Das Einkaufen von Hunden","Die Versorgung von Tieren","Den Kauf von Katzen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank der Europäischen Wirtschafts- und Währungsgemeinschaft (EWG). Sie wurde 1957 gegründet und hat ihren Sitz in Frankfurt am Main. Die Bundesbank ist für die Geldpolitik, die geldwirtschaftliche Stabilität und die Ausgabe von Euro-Münzen und -Scheinen zuständig.","questions":[{"question":"Wann wurde Die Deutsche Bundesbank gegründet?","answers":["1955","1957","1961"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo hat Die Deutsche Bundesbank ihren Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist Die Deutsche Bundesbank zuständig?","answers":["Geldpolitik und Ausgabe von Euro-Münzen","Geldwirtschaftliche Stabilität und Ausgabe von Euro-Scheinen","Geldpolitik, geldwirtschaftliche Stabilität und Ausgabe von Münzen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Teil der Weltwirtschaft und setzt sich aus verschiedenen Branchen zusammen wie der Automobilindustrie, der Chemie und der Finanzbranche. Ein interessantes Beispiel dafür ist die Deutsche Bank, die zu den größten Banken in Europa gehört und eine Vielzahl von Dienstleistungen anbietet, darunter Kreditvergabe, Geldmarkttransaktionen und Anlageberatung.","questions":[{"question":"Welche Branche wird in dem Text als Beispiel für die Deutsche Bank genannt?","answers":["Automobilindustrie","Chemie","Finanzbranche"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was bietet die Deutsche Bank an, wie in dem Text beschrieben wird?","answers":["Nur Kreditvergabe","Geldmarkttransaktionen und Anlageberatung","Nur Geldmarkttransaktionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Kontext wird die Deutsche Bank im Text genannt?","answers":["Weltwirtschaft","Europa","Deutsche Wirtschaft"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Faktor für den Weltmarkt. Das Land hat eine lange Tradition im Handel und Industrie. Der Hauptwirtschaftsplatz Berlin ist ein Zentrum für Finanzen und Unternehmen. Die Deutsche Telekom, eine der größten Unternehmen in Deutschland, hat ihren Sitz in Bonn.","questions":[{"question":"Wo ist der Hauptwirtschaftsplatz in Deutschland?","answers":["Berlin","Bonn","München"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Unternehmen hat seinen Sitz in Bonn?","answers":["Deutsche Telekom","BMW","Mercedes-Benz"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein wichtiger Faktor für den Weltmarkt?","answers":["Die Deutsche Wirtschaft","Der Hauptwirtschaftsplatz Berlin","Das Land hat eine lange Tradition im Handel und Industrie"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Teil der globalen Ökonomie. Ein interessantes Beispiel dafür ist die Deutsche Automobilindustrie, die weltweit bekannt für ihre hochwertigen Fahrzeuge ist. Das Unternehmen Mercedes-Benz aus Stuttgart ist eines der erfolgreichsten und ältesten Autobauunternehmen Deutschlands.","questions":[{"question":"Wo ist das Unternehmen Mercedes-Benz ansässig?","answers":["Berlin","Stuttgart","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Unternehmen aus Stuttgart ist bekannt für seine hochwertigen Fahrzeuge?","answers":["Audi","Mercedes-Benz","BMW"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wieso ist die Deutsche Automobilindustrie weltweit bekannt?","answers":["Weil sie sehr viele Autos produziert","Weil sie hochwertige Fahrzeuge herstellt","Weil sie sehr teure Autos produziert"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Das Unternehmen ist ein wichtiger Teil des deutschen Wirtschaftslebens und hat einen bedeutenden Einfluss auf die Volkswirtschaft. Heutzutage gibt es viele erfolgreiche deutsche Unternehmen wie Siemens, BMW und Mercedes-Benz.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiger Teil des deutschen Wirtschaftslebens?","answers":["Ein Hotel","Ein Restaurant","Das Unternehmen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches deutsche Unternehmen hat einen bedeutenden Einfluss auf die Volkswirtschaft?","answers":["Siemens","BMW","Deutsche Bank"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele erfolgreiche deutsche Unternehmen gibt es heute?","answers":["Einige","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist weltweit eine der stärksten und erfolgreichsten. Sie exportiert jährlich über 1 Billion Euro an Produkte wie Autos, Chemikalien und Maschinen. Ein wichtiger Faktor für den Erfolg Deutschlands ist die hohe Qualifikation seiner Arbeitnehmer. Über 40% der Erwerbstätigen haben einen Abschluss in Wissenschaft oder Ingenieurwesen.","questions":[{"question":"Wie viel Euro exportiert Deutschland jährlich?","answers":["500 Millionen","1 Billion","5 Billion"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Faktor ist für den Erfolg Deutschlands wichtig?","answers":["Die geringe Arbeitslosenquote","Die hohe Qualifikation seiner Arbeitnehmer","Die niedrigen Steuern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wieviel Prozent der Erwerbstätigen haben einen Abschluss in Wissenschaft oder Ingenieurwesen?","answers":["20%","40%","60%"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die deutsche Wirtschaft ist bekannt für ihre innovativen Unternehmen und Start-ups. Ein Beispiel dafür ist die Firma N26, die 2013 gegründet wurde und sich auf digitale Bankdienstleistungen spezialisiert hat. N26 bietet Kunden eine mobile App, mit der sie ihre Finanzen leicht verwalten können.","questions":[{"question":"Wer gründete das Unternehmen N26?","answers":["Lufthansa","Deutsche Bank","Valentin Stalf"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Dienstleistungen bietet N26 seinen Kunden an?","answers":["Elektronikprodukte","digitale Bankdienstleistungen","Kfz-Versicherungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie kann man seine Finanzen bei N26 verwalten?","answers":["per Telefon","per E-Mail","mit einer mobilen App"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist eine der stärksten in Europa. Die Bundesrepublik Deutschland ist bekannt für ihre innovative Unternehmen wie Siemens und BMW. Der Deutschen Mittelstand ist ein wichtiger Teil der Wirtschaft. Er besteht aus kleinen und mittleren Unternehmen, die sich auf bestimmte Märkte konzentrieren. Sie sind sehr erfolgreich und tragen zu etwa 70 Prozent zum Bruttoinlandsprodukt bei.","questions":[{"question":"Welche Art von Unternehmen macht den Deutschen Mittelstand aus?","answers":["Innovative Großunternehmen wie Siemens und BMW","Kleine und mittlere Unternehmen, die sich auf bestimmte Märkte konzentrieren","Große Industrieunternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent des Bruttoinlandsprodukt trägt der Deutsche Mittelstand bei?","answers":["10%","50%","70%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Unternehmen sind Beispiele für innovative deutsche Unternehmen?","answers":["Siemens und Mercedes","BMW und Volkswagen","Siemens und BMW"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank der Bundesrepublik Deutschland und hat ihren Sitz in Frankfurt am Main. Sie wurde 1957 gegründet und ist für die Geldpolitik des Landes verantwortlich. Die Bundesbank ist auch für die Ausgabe von Euro-Banknoten und -Münzen zuständig.","questions":[{"question":"Wann wurde die Deutsche Bundesbank gegründet?","answers":["1955","1956","1957"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo hat die Deutsche Bundesbank ihren Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welche Aufgaben ist die Deutsche Bundesbank zuständig?","answers":["Einführung von Euro-Münzen","Geldpolitik und Ausgabe von Euro-Banknoten und -Münzen","Forschung in der Ökonomie"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die Deutsche Börse ist eine der größten Finanzplätze Europas. Sie wurde 1585 gegründet und ist seitdem ein wichtiger Ort für den Handel von Wertpapieren. Jährlich werden auf dem Deutschenmarkt über 1 Billion Euro an Aktien und Anleihen gehandelt. Die Börse bietet auch eine Plattform für den Handel von Options- und Terminsätzen.","questions":[{"question":"Wann wurde die Deutsche Börse gegründet?","answers":["1855","1558","1650"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Euro werden jährlich auf dem Deutschenmarkt gehandelt?","answers":["500 Millionen","1 Billion","10 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Arten von Wertpapieren werden auf der Börse gehandelt?","answers":["Aktien und Anleihen","Optionsscheine und Terminsätze","Bonds und Stocks"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank der Europäischen Wirtschaftszone und wird von einem siebenköpfigen Vorstand geleitet. Sie ist für die Währungspolitik in Deutschland verantwortlich und betreibt die Geldpolitik. Mit einer Bilanzsumme von etwa 1,3 Billionen Euro ist sie eines der größten Banken in Europa.","questions":[{"question":"Wer leitet die Deutsche Bundesbank?","answers":["Zentralbankrat","Siebenköpfiger Vorstand","Bundesminister"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die Hauptaufgabe der Deutschen Bundesbank?","answers":["Die Währungspolitik in Österreich zu betreiben","Die Geldpolitik in Deutschland zu betreiben","Die Wirtschaft in Europa zu fördern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel ist die Bilanzsumme der Deutschen Bundesbank?","answers":["100 Millionen Euro","500 Millionen Euro","1,3 Billionen Euro"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist weltweit führend in der Produktion von Automobilen. Im Jahr 2019 produzierten die deutschen Autowerke mehr als 5 Millionen Fahrzeuge. Das ist ein Rekord, den keiner anderen Nation erreicht hat. Die deutsche Autoindustrie investiert jährlich Milliarden Euro in Forschung und Entwicklung. Dies führt zu innovativen Lösungen wie z.B. Elektromobilität und autonomem Fahren.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Fahrzeuge produzierten die deutschen Autowerke im Jahr 2019?","answers":["2 Millionen","5 Millionen","10 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Ergebnis der jährlichen Investitionen von Milliarden Euro in Forschung und Entwicklung durch die deutsche Autoindustrie?","answers":["Elektromobilität","Autonomes Fahren","Nutzung von fossilen Brennstoffen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches ist ein Zertifikat, das die deutsche Autoindustrie noch nicht erreicht hat?","answers":["Rekord in der Produktion von Autos","Rekord in der Forschung","Rekord in der Verkaufszahlen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Faktor für die Weltwirtschaft. Deutschland ist einer der größten Exporteure von Maschinen und Geräten. Die deutsche Automobilindustrie ist bekannt für ihre Qualität und Innovation. Der größte Arbeitgeber in diesem Sektor ist das Unternehmen Mercedes-Benz.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiger Faktor für die Weltwirtschaft?","answers":["Die Deutsche Wirtschaft","Die Chinesische Wirtschaft","Die Amerikanische Wirtschaft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer ist einer der größten Exporteure von Maschinen und Geräten?","answers":["Deutschland","China","USA"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Unternehmen ist der größte Arbeitgeber in der Automobilindustrie?","answers":["Mercedes-Benz","BMW","Volkswagen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die Deutsche Bank ist die größte Bank Deutschlands und eine der größten der Welt. Sie wurde 1870 gegründet und hat ihren Sitz in Frankfurt am Main. Die Bank bietet ein breites Spektrum an Finanzdienstleistungen, wie zum Beispiel Kredite, Depotverwaltung und Kapitalmarktaktivitäten.","questions":[{"question":"Wo hat die Deutsche Bank ihren Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde die Deutsche Bank gegründet?","answers":["1700","1870","1990"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Finanzdienstleistungen bietet die Deutsche Bank?","answers":["Nur Kredite","Kredite und Depotverwaltung","Kredite, Depotverwaltung und Kapitalmarktaktivitäten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Der Deutsche Mittelstand ist ein wichtiger Teil der Wirtschaft. Er umfasst kleine und mittlere Unternehmen, die in Deutschland ansässig sind. Diese Unternehmen tragen zum wirtschaftlichen Erfolg des Landes bei. Der Mittelstand wird oft als Herzstück der Wirtschaft bezeichnet, weil er den Großteil der Arbeitsplätze schafft. Insgesamt gibt es mehr als 1 Million mittlere und kleine Unternehmen in Deutschland.","questions":[{"question":"Was wird der Deutsche Mittelstand oft als bezeichnet?","answers":["Herzstück der Wirtschaft","Kern der Industrie","Schatz des Landes"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele mittlere und kleine Unternehmen gibt es in Deutschland insgesamt?","answers":["500.000","1 Million","2 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was tragen die Unternehmen des Mittelstands zum wirtschaftlichen Erfolg Deutschlands bei?","answers":["Sie schaffen Arbeitsplätze","Sie produzieren wichtige Produkte","Sie bezahlen Steuern"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein wichtiger Akteur auf dem deutschen Finanzmarkt. Die Gesellschaft wurde 1585 gegründet und hat heute einen Umsatz von über 1 Milliarde Euro. Ihr Hauptgeschäftsfeld ist die Regulierung des Handels an der Frankfurter Wertpapierbörse.","questions":[{"question":"Wann wurde Die Deutsche Börse AG gegründet?","answers":["15","16","85"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welchen Umsatz hat Die Deutsche Börse AG heute?","answers":["1 Million Euro","10 Millionen Euro","1 Milliarde Euro"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worum geht es im Hauptgeschäftsfeld von Die Deutsche Börse AG?","answers":["Regulierung des Handels an der Deutschen Wertpapierbörse","Handel mit Aktien","Regulierung des Finanzmarkts"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},]